\begin{comment}
Układanka --- uporządkuj (przekopiuj) fragmenty tekstu (ograniczone pozomymi kreskami) aby w Overleaf został wygenerowany dokument bez błędów. Fragmenty są ponumerowane, dla ułatwienia orientacji.
Po wygenerowaniu dokumentu rozwiąż pytania oznaczone liczbami w nawiasach zwykłych. Zadbaj, żeby nie było błędów w dokumencie. ,,Rozwiązany'' plik prześlij jako odpowiedź na zadanie w Moodle.
\end{comment}

1________________________________________________________________________

\begin{abstract}% (9) sprawdz efekt przeniesienia otoczenia "abstract" do %otoczenia "titlepage"
Here we studied the leaf transcriptome in seedlings of maize, an important C4 crop only distantly related to \textit{A. thaliana}. Using \uppercase{dna} microarrays comprising ca. 43,000 maize-specific probes we found that \textit{ca}. 12\% of all genes showed clear-cut diel rhythms of expression. Co-expressed genes belonging to individual clusters are likely to be regulated by common mechanisms.\\
% tekst akapitu jest w jednym wierszu. To jak wygląda wynika z zawijania %tekstu w programie.
% (13) Dopisz zdanie z odnosnikami do dowolnych stron, na dwa sposoby %omawiane w prezentacji.
\end{abstract}

\begin{comment}
To jest komentarz wielowierszowy. Dokument ma pokazac ogolna skladnie dokumentu klasy article. Stosowany jest tu najprostszy sposob cytowania. W tekscie uzyte tez sa rozne polecenia.
\end{comment}

2________________________________________________________________________

\begin{thebibliography}{7}%Editor  otoczenie wstawiajace literature
\bibitem{cimmyt17} \textsc{International Maize and Wheat Improvement Center.} Maize growth stages \url{http://maizedoctor.org/maize-growth-stages}. Access: 23.12.2002.
\bibitem{pnueli94} \textsc{Pnueli L, Hareven D, Rounsley SD, Yanofsky MF, Lifschitz E} (1994) Isolation of the tomato AGAMOUS gene TAG1 and analysis of its homeotic role in transgenic plants. Plant Cell 6: 163–173.

\bibitem{rakoczy07} \textsc{Rakoczy-Trojanowska M.} Wprowadzanie genów do roślin. W: Malepszy S [red.] Biotechnologia Roślin. PWN Warszawa 2007: 233-246.
\end{thebibliography}
\begin{comment}
(4) pozmieniaj formatowanie wpisow, uzywajac komend uzywanych wczesniej w dokumencie. (20) dodaj pozycje literatury (wymyslona)
\end{comment}

3________________________________________________________________________

\documentclass[10pt,twocolumn]{article}% Tekst po znaku procenta to %komentarz. (5) Sprawdz, jak bedzie wygladal dokument bez opcji %"twocolumn". (12) Sproboj tez pozmieniac inne opcje pokazywane w %prezentacji. (3) Sproboj zamienic klase dokumentu na "book" i "report". %Co sie zmienilo?

\usepackage[utf8]{inputenc}% ustawia kodowanie znakow
\usepackage[english]{babel}% ustawia jezyk dokumentu, pakiet "babel", (11) %Sprobuj zmienic jezyk na polski (polish), jakie sa roznice
\usepackage{siunitx}% do wpisywania jednostek miar

\usepackage{comment}% do komentarzy o wielu wierszach, (18) sprawdz efekt %usuniecia tego wpisu
\usepackage{hyperref}% do odnosnikow
%\setcounter{secnumdepth}{1}% (6) odkomentuj i sprawdz efekt dzialania %tego parametru a takze zmiany liczby
\usepackage{lipsum}% do czego sluzy ten pakiet? (17) W tekscie wstaw %polecenie \lipsum[N] , gdzie N to liczba z zakresu 1-7. Wyproboj tez %polecenie bez opcji, tj. \lipsum

4________________________________________________________________________

\begin{comment}
Latex ma zdefiniowane wiele symboli (uzycie moze wymagac zaladowania odpowiedniego pakietu),  lista znajduje sie tu: https://rpi.edu/dept/arc/training/latex/LaTeX_symbols.pdf
Mozna tez uzyc serwisu Detexify
http://detexify.kirelabs.org/classify.html
\end{comment}

\subsection{Evaluation of physiological response of seedlings to severe cold}
Physiological measurements were carried out on plants % w tym zdaniu %cytowana jest praca
grown as above \cite{pnueli94}. Maximum quantum efficiency of PSII
primary photochemistry (Fv/Fm) and PSII effective
quantum yield ($\Phi$PSII) \ldots{} was about 3500 \si{\micro\mole} quanta \si{m^{-2}\ s^{-1}} \ldots{}
% znaki dolara wyznaczają tryb matematyczny. Tu ułatwia to wstawienie %litery greckiej. Odpowiednie polecenia to nazwa litery, mała \phi, wielka %\Phi. (19) Zamień \Phi na inną literę grecką

Water ($\Psi$w) and osmotic ($\Psi\pi$) potential were measured with leaf psychrometer L-51A. A single 10-mm leaf disc was used for each
measurement. Osmotic potential was determined from the N\textsubscript{2}.%indeks dolny, (7) jak wpiszesz indeks górny?

5________________________________________________________________________

\section{Introduction}
Recent years have seen a rapid accumulation of studies addressing the problem of circadian regulation of gene expression in plants other than \textbf{\textit{A. thaliana}} and also first attempts at comparative analyses. This could be emphasized {\itshape also like this using a switch, {\bfseries but this do not support interleaving}}. {\itshape However it can be done \bfseries like this in the same braces}. \itshape Switches without curly braces have an effect on all text up to next switch---check the 1\textsuperscript{st} phrase of ''Materials and methods'' \ldots{}
\begin{comment}
Pokazane jest zagniezdzanie polecen, switche (np. \textbf i \itshape) nie pozwalaja na zagniezdzanie. (0) Wyproboj polecenie \underline{} i \uppercase{}, co one robia?
\end{comment}

\section{Materials and methods}
\subsection{Growth conditions}

After this text the font is switched back \normalfont to normal font.
Maize (\textit{Zea mays} spp. \textit{indentata}) inbred line CM109 was
used in experiments. Kernels were germinated in wet sand in darkness at \SI{25}\degreeCelsius{} and seedlings were transferred to pots containing Knop’s solution supplemented with Hoagland’s
micronutrient solution. Seedlings were grown in a climate chamber (14  h light/10  h darkness, temperature:
\SI{14}\degreeCelsius/\SI{22}\degreeCelsius, light irradiance: 250 \si{\micro\mole} quanta \si{m^{-2}\s^{-1}}.
% komendy w ostatnim zdaniu wstawiaja jednostki z ukladu SI, pakiet siunitx
% (23) jak inaczej mozesz wpisac jednostki?

6________________________________________________________________________

\end{document}
% Sprawdź efekt niedomkniecia nawiasu } w wybranej komendzie,
% Sprawdz efekt literowki w nazwie komendy
% Sprawdz efekt niezamnkiecia otoczenia, np. usun (lub zakomentuj symbolem %) \end{enumerate}

7________________________________________________________________________

\title{Rhythmic Diel Pattern of Gene Expression in Juvenile Maize Leaf. An example in \LaTeX{} a macro collection for \TeX{}}
\author{P. Autor, E. Author, I. Autore}
\begin{comment}
przejście do nowego wiersza (komenda \\, mozna uzyc \newline - (8) sproboj) pozwala wpisać wszystkich autorów jesli jest ich wielu i nie mieszczą sie w jednym wierszu
\end{comment}

\date{\today}% data dzisiejsza, (15) zmień na inną dowolną, brak argumentu %kasuje to pole
\begin{document}

8________________________________________________________________________

\subsection{Meta‐analysis of transcriptomic data on maize responses to different stresses}
% (2) utworz wiecej poziomow hierarchii sekcji, zastosuj \subsubsection{} %i \paragraph{}

We chose projects on maize responses to stress
meeting the following criteria:

\begin{enumerate}% otoczenie tworzace wyliczenie z numerowanymi pozycjami  %((10) sproboj zmienic "enumerate" na "itemize"). (14) Dodaj kolejny wpis.
    \item Plants were at similar developmental stages.
\item Seedlings were subjected to treatment of similar duration in different projects investigating a given stress type.
\item Raw data (before normalization) was available.
\item Experiments using inbred lines with known increased
stress-tolerance were excluded.
\end{enumerate}

In all, data from ten projects \cite{cimmyt17} were analyzed, concerning
response to severe cold, moderately low temperature, and
fungal infection (Table S2, Online Resource 2) \cite{rakoczy07}.

9________________________________________________________________________

\begin{titlepage}% (1) sprawdz efekt usuniecia tego otoczenia (z %pozostawieniem komendy "\maketitle")
\maketitle
%\tableofcontents % (16) Jakby to byla przegladowka, spis tresci bylby %przydatny. Odkomentuj i sprawdz.
\thispagestyle{empty}% usuniecie numeracji strony
\end{titlepage}
